\newpage
\begin{center}
	\heiti\zihao{3}\textbf{传感网络多协议网关设计}
\end{center}
\vspace{4mm}
\begin{center}
	\heiti\zihao{-3}\textbf{摘\quad 要}
\end{center}
\vspace{7mm}
% 空他妈一行
\songti\zihao{-4}

传感网络(SN)由部署在一定区域内采集、
收集并监测物理量的传感器（例如温度传感器，电压传感器，湿度传感器等）组成。
目前常见的是无线传感网络（WSN）。
其特点是区域内的传感器大多协同工作，并且每个传感器的连接能力较弱。
但是传感器聚合起来的数据量十分大，并且多个区域内的传感器累加起来数量巨大，
因此要维护的连接数量也很多。

传感网络是物联网(IoT)的基础，并且在医疗、农业、物流等领域扮演着重要的角色。
但是目前传感网络协议没有统一，各家厂商推行自己的协议标准。
这使得传感网络的协调工作很难进行。

本文基于成熟的MQTT应用层协议以及JSON序列化标准提出了一种简单的，
能够与常见传感器对接的传感网络协议。
并在此之上基于一个开源的ARM平台实现了一种能够兼容多种协议的网关设备。
并且实现了一个云端管理平台与之对接。

该系统在实现了传感设备互相通信分发数据的基础上，
可以记录传感器的数据，并且有强大的聚合、分析能力。
并且与之配套的云端平台在设计之处就已经考虑到了分布式的架构以及高可用性的需求。
能够有效的操作、管理传感网络中的节点。能够讲传感器采集到的数据固化、分析、可视化。

\vspace{3mm}
\noindent \zihao{-4}\heiti\textbf{关键词}\quad \songti 传感网络 \quad 物联网 \quad 传感网络协议
